% Exercícios.
%
% Compacto em R^2 contido num retângulo.

\begin{exercise}
  Mostre que se $K \subset \reals^2$
  é um compacto na topologia usual,
  então existem $K_1, K_2 \subset \reals$,
  compactos na topologia usual
  tais que
  $K \subset K_1 \times K_2$.

  \begin{hint}
    Use as projeções de $K$ na primeira e na segunda coordenadas.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Considere as projeções
    $\pi_1(x,y) = x$
    e
    $\pi_2(x,y) = y$.
    Como são contínuas,
    $\pi_1(K)$
    e
    $\pi_2(K)$
    são compactos de $\reals$.
    Além disso,
    $K \subset \pi_1(K) \times \pi_2(K)$.
  \end{answer}
\end{exercise}
